# Дневник разработчика
Спустя 8 месяцев после последнего комита я решил снова возобновить работу над проектом. Но теперь я полностью поменяю frontend и дополню backend. Я добавлю новые технологии и документацию. Из всех фреймворков для js я выбрал именно Vue.js, потому что он относительно прост для понимания и написания, а также есть удобные средства разработки для него.
### Вспомним былое
Сейчас, приступая к проекту хотелось бы вспомнить, что он сейчас вообще умеет. На данном этапе он способен авторизовать пользователей и добавлять новых. Хранить информацию о пользователях и видоизменять ее. Добавлена система прав и логика изменения данных, то есть только сам пользователь или администратор могут менять твои личные данные, другие пользователи не могут. На фронте всё плохо. Я реализовал главную страницу довольно плохо, да и к тому же страницы профилей хоть и выглядят неплохо, но они довольно нефункциональны и непродуманны. Также могу отметить что я реализовал миграции баз данных поэтому даже на совершенно пустой базе данных этот проект запустится. Сейчас могу заметить что тут есть папка fileTMP, наверное, это какой-то костыль, пока не могу вспомнить какой, но это явно он. Отныне проект становится Rest сервисом, а все контроллеры становятся rest контроллерами. Я пожалуй сохраню нынешнюю структуру проекта, но внесу одну большую коррективу. Я удалю папки static и templates, и создам на их месте папку frontend, где будет храниться весь код фронта. Только вот прийдется переделать систему авторизации, потому что сейчас она реализована считай на дефолтном уровне, но у меня есть догадки как можно изменить систему авторизации при этом не меняя код. Нужно просто отправлять такие же запросы к login контроллеру как и раньше, но из другого места, но что самое главное из */login*. Возможно если поменять mapping, то всё сломается
### Начнем с Vue.js
Сделаем следующее: будем работать в Visual Studio Code с плагинами(Vue VS Code Extension Pack), также понадобится установить npm(я использую версию 7.7.5, но думаю можно и новее), также установи в систему vue(это можно сделать командой **npm install -g @vue/cli**), если хочешь узнать ее возможности, то прочитай этот туториал https://habr.com/ru/company/ruvds/blog/458324/ или можешь прочесть этот https://ru.vuejs.org/v2/guide/index.html.
### Изменяем backend
- Поскольку мне больше не нужны обычные контроллеры, а нужны rest контроллеры... Нет, я передумал, я оставлю некоторые обычные контроллеры, но они нужны будут в качестве API которое будет работать через url(Мне кажется удобно). Я тут кое-что вспомнил. В прошлый раз после создания запросов меня постоянно переносило на другую страницу, а мне это было не нужно. Я придумал. Заменю всё на rest контроллеры и эта проблема уйдет сама собой. В прошлом я не знал что как можно, но сейчас знаю, и использую это по назначению.
- Пожалуй не сразу буду удалять все контроллеры. Сначала реализую простейший фронт, а уже от него буду отскакивать. Хочу не полностью переписывать контроллеры, а лишь немного видоизменить код в них
- Начал всё тут переделывать. Посносил все контроллеры кроме UserController и MessageController, но их пришлось очень сильно переделать. Я изменил их с Controller на RestController и поменял все их методы, к тому же добавил методы что подходили к конроллеру для Rest или убрал те что были не нужны. Также я протестировал это Api и вылезла проблемка переизбытка данных. Я реши л ее создав UserDto, который содержал лишь нужные данные
- Добавил тут много чего и удалил тоже много чело. Если в кратце, то убрал абсолютно все фротовые элементы, ненужные контроллеры и переделал оставшиеся под rest, потом переделал объект пользователя, объект сообщения(немного), а также добавил объект поста(и соответствующие элементы вроде репозитория, сервиса и контроллера). Еще из добавленного можно отметить кастомные ошибки для пользователя и поста, которые сделаны по всем канонам Spring. Одно из хороших новых улучшение это JsonView, добавленный ко мне в сущности, который позволяет отказаться от некоторых dto объектов. Модифицирован WebSecurityConfig, теперь все запросы могут отправляться только авторизованными пользователями(Basic auth)
- Нужно еще модифицировать миграции баз данных, потому что у меня появился объект поста. Я сделаю это позже
- Сделал PostController с pagination 
### Делаем frontend
- Я уже создал папочку frontend_kudastorm. Кстати, я не собираюсь делать фронт в idea, поскольку я встал на праведный путь и теперь пользуюсь community версией, а в ней нет поддержи js, css и html кода. Буду делать в vs code(как я уже объяснил в "Начнем с Vue.js"). 
- Сейчас тренируюсь и попутно создаю коркас для приложения. Уже пришлось вспомнить некоторые вещи, например: vue компоненты, vue-router, vue-resource, ну js за одно. Со стилями пока выходит туго, но я решил что сам буду их разрабатывать
- Видимо, я пиздабол. Стили буду брать из библиотеки buefy. Я уже переразработал пол компонентов, которые создавал со своими стилями на компоненты buefy
- Уже крайне неплохо получилось сделать ленту постов, у меня опасения насчет возникновения сползания фона в будущем, но об этом пока рано думать. Следущим шагом будет создание страницы профиля и страницы со всеми пользователями
- Сделал всплывающее окно логина, но оно пока не взаимодействует с сервером
- Пофиксил баг с окном логина. В качестве функции *close* стояла строка *$parent.close()*, я поставил строку *isComponentModalActive = false*
- Сделаю отдельный сайт для api